總統蔡英文 : 「台灣在不可能成就了可能」

總統蔡英文展開出訪之旅，在美東時間12日（約台北時間13日凌晨）於哥倫比亞大學進行演說，她提到，很多人說台灣政治轉型初期，於中國的陰影下，民主不可能倖存，但台灣已經做到，成為民主社會和政治制度蓬勃發展的居所，「在不可能的環境下成就了可能」。蔡英文更直指，獨裁政府企圖干涉民主社會的新聞自由，中國更用「經濟」來要脅，但台灣會堅定不移，也盼國際社會給自由民主的台灣支持。

（圖／翻攝自columbia instagram）

蔡英文從台灣時間11日啟程，開啟這趟自由民主永續之旅，她在美東時間12日下午前往美國紐約哥倫比亞大學，主要針對台灣民主化的進程，台灣民主及經濟問題、假訊息滲透台灣社會、香港反送中等相關議題進行演說。

「今天，我來這裡要講的是有關『改變』的故事」蔡英文表示，我國在政治轉型初期，在中國陰影的籠罩下，台灣民主不被看好；經濟方面，有人說台灣只是個2300萬、且資源匱乏的小島。但如今，我國民主已成為民主社會和政治制度蓬勃發展的居所，更打破先進價值觀無法在東亞社會生根的刻板印象，我國成為亞洲第一個同婚合法化的國家；而這個小島，竟然變成美國的第11大貿易夥伴了，在經濟上也有突破。

不過全世界的民主國家都面臨相同的考驗，蔡英文舉例，這個威脅正在衝擊香港，香港的「一國兩制」戳破了獨裁和民主無法共存的事實。蔡英文認為，當獨裁勢力伸入日常，可能賣本書、批評政策就遭到審訊，當發現時就已經來不及了。

「獨裁政府企圖利用民主社會的新聞自由，在我們之間挑撥對立，要讓我們懷疑我們的政治制度，好讓我們對民主失落信心。」蔡英文說，多年來台灣一直站在最前線，在數位化時代，假消息猖獗，台灣已經邁出了第一步，將尋找這個問題的答案列為首要之務，我國已強化了辨識及防止散布假訊息的法制架，並開始掃蕩外部勢力製造的洩密事件，要在「國家安全和言論自由間求取平衡。」

談到經濟，蔡英文強調「民主和經濟成長不僅相輔相成，更是緊密不可分」，由於我國經濟依賴中國市場，因此限縮了我們在兩岸事務的自主權，中國也看準這點，當成籌碼要來騙取台灣民主。因此政府著手經濟轉型，打造有利的投資環境，海外臺商回流數已創下新紀錄，也越來越多外商擴張在台營運。

蔡英文也說，台灣曾經走過獨裁，如今吹起民主號角，這樣自由民主的台灣，比以往更迫切希望國際社會的支持，雖然面臨挑戰可能令人卻步，但台灣有國際社會同行，會堅定不移。

蔡英文致詞全文 :

中華民國是一個獨立的國家

台灣的不可能成就可能到出年就係選韓國瑜或者郭台銘做總統，迎接「回歸」中華人民共和國

我是鋼鐵韓粉

支持台灣 民主治國 !
唔好好似香港咁要畀班蝗打壓